拜登贏得美國總統大選 特朗普：我不會認輸

美聯社及多家美國電視機構根據現有投票結果推算，民主黨候選人喬·拜登已經獲得足夠選舉人票，贏得一場極其激烈的總統大選。與此同時，現任總統特朗普將對選舉結果提出異議。

民主黨候選人喬·拜登以極其微弱的優勢戰勝共和黨現任總統特朗普，贏得2020年美國總統大選，這是美聯社及多家美國電視機構根據現有投票結果得出的結論。
特朗普已經表示，將對選舉詐欺行為提出大量訴訟。
美聯社報導稱，曾是奧巴馬政府擔任副總統職位的拜登在贏下賓夕法尼亞州之後，獲得超過270張選舉人票。
在拜登這場險勝中，被稱為“戰場州”的密歇根和威斯康星也起到重要作用。
這兩個聯邦州和賓夕法尼亞州被稱為“藍牆三州”，曾經長期是民主黨的票倉。但在2016年，特朗普在這三州均獲得勝利。
拜登當選總統的消息傳出後，德國外長馬斯立即發布推特表示：“很好，終於有了明確的數字。我們很高興能與下一屆美國政府進行合作。我們希望為跨大西洋新的開始，新的協議一起做出努力。”

超過7000萬美國選民支持拜登，這是美國歷史上總統候選人獲得的最高票數。他的得票總數比特朗普多出400萬票。
拜登的破紀錄高票中，許多都來自郵寄選票等不在場投票方式。許多美國人因為在疫情期間不願意前往人多擁擠的投票站而選擇郵寄投票。2020年大選中，郵寄投票超過6500萬。
大量郵寄選票造成計票過程持續數日。
特朗普陣營已經一再表示，在賓夕法尼亞州和密歇根等關鍵州的郵寄投票存在普遍舞弊行為，但並未提供相關證據。
特朗普的競選團隊多次在投票日後多次要求停止賓夕法尼亞州，佐治亞州和密歇根的計票工作，並指責有投票站拒絕共和黨監票員對計票工作進行實質監督。
特朗普陣營已經暗示，不會在近期內宣布敗選。在拜登當選消息傳出前一小時，特朗普發布推特稱：“我贏得了這次選舉，以極大優勢。”

特朗普和拜登雙方陣營的律師將開始準備最後的法律較量，這一程序可能持續數天乃至數週。
各聯邦州必須在12月8日之前上報最終計票結果，這一天也被稱為“安全港”期限。
538名選舉人團成員將在12月14日投票，官方結果將在1月4日宣布。下任總統將在2021年1月20日宣誓就職。